考古發現 炎黃子孫可能是尼安德塔人後代

考古發現 中國人可能是尼安德塔人後代

（中央社台北3日電）科學雜誌今天專文指稱，10多萬年前生活在河南省許昌縣靈井遺址 的許昌人，可能是中國境內古老人類與歐洲尼安德塔人後代。這項研究為人類演化取得重大突破，終結中國人起源自非洲的假說。

這篇題為「中國許昌出土晚更新世古人類頭骨研究」的論文第一作者、河南省文物考古研 究院研究員李占揚接受新華社訪問時表示，許昌人上承周口店北京猿人，下連中國北方早 期現代人，終結中國北方現代人來自非洲的假說。

報導指出，2005到2016年，李占揚帶領的考古隊對靈井許昌人遺址進行挖掘，發現45件距 今12.5萬年到10.5萬年的古人類頭骨化石。僅管化石出土時已經裂成碎片，但其中1號年 輕男性頭骨和2號成年人頭骨保存相對完整。

研究發現，許昌人具有周口店北京猿人、和縣猿人等中國北方古老人類的原始與共同特徵 ，同時也呈現向早期現代人過渡的重要特徵，像是腦容量增大、頭骨變薄、眉脊較纖細、 骨頭結構纖細化等。李占揚說，科學家沒有發現許昌人與非洲古人類的相似性。

論文通訊作者、中國科學院古脊髓動物與古人類研究所研究員吳秀杰指出，研究表明，許昌人頭骨具有中國境內古老人類、歐洲尼安德塔人和早期現代人三位一體的混合特徵，可能是中國北方古老人類與歐洲尼安德塔人基因交流的結果。

研究顯示，許昌人頭骨上有結構性凹窩、顳骨內耳迷路模式，和尼安德塔人類似。吳秀杰 表示，這是尼安德塔人活動區域以外地一次集中發現，暗示兩個人群之間基因交流的可能 性。許昌人混合型特質特徵，可能是東西方兩大人群基因交流或雜交的結果。

關我咩事

我比較想知南越人係黎

尼安德塔人（學名：Homo neanderthalensis，簡稱尼人）是一群生存於舊石器時代的史前人類，1856 年，其遺跡首先在德國尼安德河谷（Neanderthal）被發現。目前按照國際科學分類二名法歸類為人科人屬，至於是否為獨立物種還是智人（Homo sapiens）的亞種則一直不確定，隨着2010年的研究發現部份現代人是其混血後代後，也可能被歸類於智人下的一個亞種。[1]

即係低等生物

炎黃子孫係白種人
身上流住尼安德塔人血
自古以來中原係尼安德塔人不分割領土

證明跟南方百越人唔同源

又唔係咁講

只有非洲黑人是純種"智人"

史前人類尼安德塔人 被發現是「食人族」
2017-01-04 11:41
〔即時新聞／綜合報導〕考古團隊在比利時戈耶洞穴（Goyet Cave）深處，發現史前人類尼安德塔人（Homo neanderthalensis）駭人的秘密。研究顯示，他們不但以馬肉、馴鹿肉為食，他們也會和同伴「彼此相食」。

綜合媒體報導，考古團隊在洞穴中，發現尼安德塔人的骨骸，包括新生兒、孩童各1名，以及4名成年人，他們身上竟有明顯的切、斷痕，而且使用的手法與弄斷馬匹、馴鹿骨頭無異，以利取出骨髓。比利時考古學家卡賽亞斯（Christian Casseyas）推測，「這裡曾有同類相食的行為」。

根據研究指出，該批戈耶洞穴出土的骨骸，可以追溯至尼安德塔人末期，尚未被智人取代之前，而且他們是高度發展人種，不僅會處理亡者骨骸，還會舉行葬禮儀式，但也有越來越多研究顯示，他們會以亡者的遺體為食物。

加州州立大學北嶺分校人類學者路基爾（Helene Rougier）則表示，這項發現不僅證實尼安德塔人是「食人族」，他們還用殘餘的骨骸，製作成武器，但確切吃人的原因，則有待進一步研究。

人相食呢家野支那人做開